% !TXS template
\documentclass[french]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{hyperref}


\title{Rapport Projet TSE 1}
\author{CLAIR Thomas,\\ BOUREUX Yannick\\Source :  https://gitlab.com/lamisedaxeh/tpwallmart}



\begin{document}
\maketitle
\newpage

\section{Introduction}

Lors de ce projet nous avons réaliser deux programmes dans l'objectif de mieux comprendre le multithreading. Nous avons alors étudiez le temps d'exécution à divers moment. Afin de comprendre les avantages et les défauts que l'on peut avoir entre un programme monothread et multithreadé.


%Après avoir réalisé et exécuté les deux versions du programme on s'est rendu compte d'une différence notable sur le temps d'exécution. \'Etonnamment le programme multithreadé est beaucoup plus long.

\section{Résultat du programme}

\subsection{Test avec jeu d'essai}
\begin{center}
	\begin{table}[h]
		\begin{tabular}{llll}
			Candie & Nombres clients & Temps exécution monothread & Temps exécution multithread\\
			$\{8,5,4,7\}$ & 1 & 0.045 & 0.598\\
			$\{2,6,9,5\}$ & 2 & 0.009 & 0.541\\
			
			$\{1,3,5,4\}$ & 3 & 0.01 & 0.821\\
			$\{4,5,2,7\}$ & 4 & 0.014 & 1.033
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{center}
Après un test plus approfondi sur un jeu d'essai portant jusqu'à 4 clients. On s'aperçoit que le multithread et beaucoup plus long. On s'est donc interrogé sur pourquoi le multithread est plus long.

\subsection{Temps d'exécution}
Après avoir réalisé et exécuté les deux versions du programme on s'est rendu compte d'une différence notable sur le temps d'exécution. \'Etonnamment le programme multithreadé est beaucoup plus long.


\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\linewidth]{plotTpsExe.png}
	\caption{Graphique Temps exécution monothreadé et multithreadé}
	\label{fig:Graphique Temps exécution}
\end{figure}

On remarque tout de suite que le temps d'exécution est considérablement plus long pour le programme multithreadé. Le nombre d'itération ne joue pas non plus en la faveur du programme multithreadé, le temps d'exécution semble augmenter de manière totalement linaire en fonction de nombre d'itération.


\subsection{Hypothèse}
On à donc émis l'hypothèse qu'une ou plusieurs instructions du programme multithreadé demande beaucoup de temps. Pour vérifier cette hypothèse nous avons donc mesuré le temps d'exécution des trois fonctions $pthread\_create()$. Nous avons tracé la courbe de temps de la création de thread sur le graphique qui contient le temps d'exécution monothreadé et multithreadé.


\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\linewidth]{plotThreadCreate.png}
	\caption{Graphique Temps exécution monothreadé et multithreadé avec le temps de création de thread}
	\label{fig:Graphique Temps exécution avec le temps de création de thread}
\end{figure}

On remarque tout de suite que le temps de création des threads occupe la majeur partie du temps d'exécution en multithread. Celui-ci est à lui tous seuls beaucoup plus long que le temps d'exécution monothread. On peut aussi voir que le temps de création de thread impacte significativement le temps d'exécution total.


\section{Conclusion}

On peut donc conclure que le multithread ce doit d'être utilisé avec précaution. Celui-ci ne fait pas toujours gagner du temps notamment sur des programme peu gourmand en ressource. Il ne faut donc pas négliger les ressources consommés lors de l'utilisation de thread. On peut penser à synchroniser les threads pour éviter d'avoir à les créer à chaque cycle.

Ce projet nous a permis d'approfondir nos connaissances sur l'utilisations des threads en particulier dans le choix de leur utilisation. En effet il n'est pas toujours judicieux de les utiliser.

Concernant les problèmes rencontrer, nous en avons eu un problème lorsqu'il a fallu comprendre pourquoi le programme multithreadé est plus long. Ainsi que de savoir si c'est nous qui avons fait une erreur ou si c'est normal.




\end{document}
